%@Auteur: {\em \url{college.herr.free.fr/services/exos_maths.html}}\par
Les Anglo-saxons utilisent le degré {\em Fahrenheit} comme unité de
mesures de température, alors que nous utilisons le degré {\em
  Celsius}. La température $T_F$ en degrés Fahrenheit s'écrit en
fonction de la température $T_C$ en degrés Celsius de la manière
suivante :
\[T_F=1,8\times T_C+32.\]
\begin{myenumerate}
  \item Calcule $T_F$ lorsque $T_C=0$.
  \item Calcule $T_C$ lorsque $T_F=0$, puis $T_F=68$, puis $T_F=104$.
  \item Pour quelle température, a-t-on $T_F=T_C$ ?
\end{myenumerate}